

\documentclass[9pt]{article}
\usepackage{extsizes}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english,french]{babel}
\usepackage{url,parskip} 	    % other packages for formatting
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{fullpage}
\usepackage[margin=2.5cm,top=1.5cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{array}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{longtable} 	
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{tikz}
\usepackage[skins]{tcolorbox}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[inkscapepath=./build/latex/inkscape-svg]{svg}
\usepackage{verbatimbox}
\usepackage{stackengine}

\newcommand\svgsize{10pt}

\definecolor{basecolor}{HTML}{000066}       %BLUE
\definecolor{accentcolor}{HTML}{318440}
\definecolor{darkGrey}{HTML}{989898}
\definecolor{light}{HTML}{828282}

\colorlet{linkcolor}{basecolor}
\colorlet{symbolcolor}{linkcolor!85}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhfoffset{0em}
\fancyfoot{}
\fancyfoot[L]{4 juil. 2022}
\fancyfoot[C]{Matthieu Bessat - CV}
\fancyfoot[R]{\thepage}

\newcommand\link[2]{\color{linkcolor}\href{#1}{#2}\color{Black} }

% Remove head rule
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
%\fancyfoot[C]{\thepage}

% Configure list
\setlist[itemize,1]{label=-, nosep, leftmargin=2em} 
\setlist[itemize,2]{label=-, nosep, leftmargin=1.5em} 

% Setup Array : new column type
\newcolumntype{R}[1]{>{\hfill}m{#1}}

%Italian hyphenation for the word: ''corporations''
\hyphenation{im-pre-se}

\newlength{\rightcolumnlength}
\setlength{\rightcolumnlength}{12.5cm}

\newlength{\leftcolumn}
\setlength{\leftcolumn}{3cm}


\newcommand{\cvtag}[1]{
    \tikz[baseline]\node[anchor=base,draw=darkGrey!70,rounded corners=0.5ex,inner xsep=1ex,inner ysep=0.55ex,text height=1.59ex,text depth=.25ex]{\color{light}#1};\hspace{-.5em}
}

% \newcommand{\sectionTitle}[1]{
%     \color{accentcolor}\textsc{\Large{#1}}
%     \\
%     \color{darkGrey}\rule{\textwidth}{0.4pt} 
%     \color{black}
% }

\titleformat{\section}{\Large\raggedright}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{2pt}{2pt}

% \newcommand\sectionTitle[2]{\section{\texorpdfstring{\color{accentcolor}#2\enspace \textsc{#1}}{#1}}}
\newcommand\sectionTitle[1]{\section{\texorpdfstring{\color{accentcolor}\textsc{#1}}{#1}}\vspace{5px}}

% Define the 'keywords' environment
\newenvironment{keywords}{%
  \renewcommand{\arraystretch}{1.1}

  \begin{tabular}{>{}r>{}p{13cm}} 
}{%
  \end{tabular}
}

\newcommand\keywordsentry[2]{
  \textbf{#1} &   #2\\ 
}


\def\@photo{./public/imgs/profile-512.jpg}

\newcolumntype{E}{>{\raggedright\arraybackslash}p{\rightcolumnlength}}

\newenvironment{experiences}{%
  \begin{longtable}{R{\leftcolumn}|E}
}{%
  \end{longtable}
}


\newcommand\emptySeparator{\multicolumn{2}{c}{}\\}

\newlength\myheight
\newlength\mydepth
\settototalheight\myheight{Xygp}
\settodepth\mydepth{Xygp}
\setlength\fboxsep{0pt}
\newcommand*\inlinegraphics[1]{%
  \settototalheight\myheight{Xygp}%
  \settodepth\mydepth{Xygp}%
  \raisebox{-\mydepth}{\includesvg[height=\myheight]{public/imgs/#1}}%
}


\newcommand{\sociallink}[3]{\mbox{\textcolor{symbolcolor}{#1}\hspace{0.5em}\link{#2}{#3}\hspace{1em}}}
% \newcommand{\iconwithtext}[2]{\bottominset{\small#1}{\includesvg[width=10pt]{./public/imgs/#2}}{2pt}{26pt}}
\newcommand{\iconwithtext}[2]{\inlinegraphics{#1}\hspace{0.3em}#2\hspace{0.5em}}

\begin{document}
    % \section{\color{accentcolor} \textsc{Hello World}}{Hello world}
    \begin{minipage}{\dimexpr\linewidth-3cm}
        \noindent{\huge{Matthieu \textbf{Bessat}}}
        \vspace{5px}
        \\
        \noindent\color{accentcolor}\textbf{\large{Programmeur}}\color{black}
        \vspace{5px}\\
        \iconwithtext{icons/map-pin.svg}{Aubevoye, France}
        \\
        \iconwithtext{icons/cake.svg}{19 ans}
        \\
        % \sociallink{\includesvg[width=10pt,height=9pt]{./public/imgs/icons/robot.svg}}{https://matthieubessat.fr}{matthieubessat.fr}
        \iconwithtext{icons/at.svg}{\link{mailto:mail@matthieubessat.fr}{mail@matthieubessat.fr}}
        \iconwithtext{icons/phone.svg}{\link{+33783404851}{+33 7 83 40 48 51}}
        \\
        \iconwithtext{icons/link.svg}{\link{https://matthieubessat.fr}{matthieubessat.fr}}
        \iconwithtext{logos/github.svg}{\link{https://github.com/lefuturiste}{lefuturiste}}
        \iconwithtext{logos/gitlab.svg}{\link{https://gitlab.com/lefuturiste}{lefuturiste}}
        % Website, Email, Location, Age
        
        % \includesvg[width=\svgsize]{./public/imgs/icons/robot.svg}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}{3cm}
        \tikz\path[fill overzoom image={\@photo}]circle[radius=0.45\linewidth];
    \end{minipage}
    \\
    \vspace{8px}
    \par{Depuis que je suis au collège, j'explore différents champs de l'informatique en commencant par le développement web grâce l'apprentissage en auto-didacte du triptyque HTML, CSS et PHP ce qui me permet de proposer mes services en tant que dévelopeur auto-entrepreuneur. Puis au fur et à mesure de mes découvertes je m'ouvre à d'autres horizons et je confirme ma passion pour l'informatique. Pour l'administration de serveurs de jeux, je m'essaie à l'administration système et comprend les principes du réseau sous-jacent. Plus tard, la participation à des compétitions de robotique m'apporte une expérience de développement système que je ne cesse d'étendre grâce à des projets personnels. Même si mon domaine de prédilection reste le web, je suis curieux de nature et je m'intéresse au fonctionnement des machines qui m'entoure.
}
    \\

    % Section: Skills
    \sectionTitle{Compétances}
    \begin{keywords}
                \keywordsentry{Développement web front-end}{HTML 5, CSS 3, Js, SASS, Vue.js, Nuxt.js}
                \keywordsentry{Développement web back-end}{PHP, Symfony, API Platform, Node.js, GraphQL, REST}
                \keywordsentry{Base de données}{MariaDB, MongoDB, Elastic Search, Redis}
                \keywordsentry{Administration de systèmes unix-like}{Linux, SystemD, Docker}
                \keywordsentry{Mise en place de serveurs web}{Nginx, Caddy}
                \keywordsentry{Développement général ou système}{C, Go, Python}
                \keywordsentry{Développement de systèmes embarquées}{Arduino, I2c}
                \keywordsentry{Outils de développement}{Git, Neovim, VS Code, Composer, Twig, Latex, Coreutils, Bash}
            \end{keywords}
    \vspace{.5em}
    
    % Section: Professionals experiences
    \sectionTitle{Expérience professionelle}
    \begin{longtable}{R{\leftcolumn}|E}
        \textbf{Avril 2022} & 
                    \link{https://matthieubessat.fr/fr/project/tracklift.html}{%
                \textbf{Tracklift}} \\*
    \textbf{Décembre 2021} & \textsc{Socobat Environnement}  \\*
                          & \par{Application web pour entreprise, gestion de la récupération, le traitement et la revalorisation des déchets issues des chantiers d'ascenseurs.} \\
                  & \begin{minipage}[t]{\rightcolumnlength}
                    \begin{itemize}
                                                \item{Mise en place d'un portail interne avec gestion d'utilisateurs, de rôles.}
                                                \item{Modélisation du métier et besoins de l'entreprise dans une base de donnée.}
                                                \item{Développement d'interfaces utilisateur riche et dynamique pour l'édition des donnée.}
                                                \item{Intégration d'opérations asyncrones de création d'archives ZIP et de génération de PDF.}
                                                \item{Application temps réel pour une meilleure expérience utilisateur (pour notifier l'utilisateur sur les opérations asynchrone).}
                                                \item{Déploiment du service sur un VPS et conteneurisation via docker.}
                                            \end{itemize}
                   \end{minipage} \\*
                \vspace{.5em} 
         & \hspace{-.2em}\footnotesize{\cvtag{Vue.js}\cvtag{Vuetify}\cvtag{Symfony}\cvtag{API Platform}\cvtag{PHP}\cvtag{MariaDB}} \\
        \emptySeparator
        \textbf{Septembre 2020} & 
                    \link{https://matthieubessat.fr/fr/project/forum_asso.html}{%
                \textbf{Annuaire assocatif administré}} \\*
    \textbf{Juillet 2020} & \textsc{Espace Condorcet} , Gaillon, France \\*
                          & \par{Application web de gestion de fiche associative collaborative avec interface administrative pour l'Espace Condorcet.} \\
                  & \begin{minipage}[t]{\rightcolumnlength}
                    \begin{itemize}
                                                \item{Mise à disposition à un public de ~60 associations d'une interface d'édition de fiches d'informations riches.}
                                                \item{Création d'une interface dynamique pour les besoin d'administration de l'Espace Condorcet, pour notamment la validation du contenu des associations avant publication.}
                                                \item{Création d'un portail grand public pour naviguer dans les fiches d'informations publiés.}
                                                \item{Gestion du contenu multimédia téléversé par l'utilisateur.}
                                                \item{Mise en place du service en production sur un VPS.}
                                            \end{itemize}
                   \end{minipage} \\*
                \vspace{.5em} 
         & \hspace{-.2em}\footnotesize{\cvtag{Node.js}\cvtag{Type Script}\cvtag{Express.js}\cvtag{Vue.js}\cvtag{Vuetify}\cvtag{MongoDB}} \\
        \emptySeparator
        \end{longtable}

    % Section: Side projects
    \sectionTitle{Autres projets de développement}
    \par{Des projets d'entreprenariats, associatifs, open source ou juste pour le fun !}
    \begin{longtable}{l}
                \begin{minipage}[t]{\dimexpr(\linewidth) - 1.5em}
        
                \textbf{\textsc{Langatator}}%
                \hfill \textsc{2022}\smallskip\\
        \iconwithtext{logos/gitlab.svg}{\link{https://gitlab.com/lefuturiste/langatator}{gitlab.com/lefuturiste/langatator}}
        \vspace{.4em} 
        \\
        Développement d'un langage de programmation impératif interprété en C afin de découvrir le fonctionnement d'un lexeur, parseur et interpréteur.\vspace{.4em}\\
        \footnotesize{\cvtag{C}}\\
        \end{minipage}
         
        \vspace{.5em}
        \\*
                        \begin{minipage}[t]{\dimexpr(\linewidth) - 1.5em}
        
                \textbf{\textsc{Coupe de France de robotique}}%
                \hfill \textsc{2020}\smallskip\\
        \iconwithtext{logos/github.svg}{\link{https://github.com/werobot-france/eurobot2020-main}{github.com/werobot-france/eurobot2020-main}}
        \vspace{.4em} 
        \\
        Conception d'un robot holonome autonome pour participer à l'édition 2020 de la coupe. J'ai travaillé sur l'électronique et le logiciel embarqué.\vspace{.4em}\\
        \footnotesize{\cvtag{Python}\cvtag{C}\cvtag{Arduino}}\\
        \end{minipage}
         
        \vspace{.5em}
        \\*
                        \begin{minipage}[t]{\dimexpr(\linewidth) - 1.5em}
        
                \textbf{\textsc{Jobatator}}%
                \hfill \textsc{2020}\smallskip\\
        \iconwithtext{logos/github.svg}{\link{https://github.com/jobatator}{github.com/jobatator}}
        \vspace{.4em} 
        \\
        Un serveur TCP développé comme alternative simplifié à RabbitMQ afin de dispatcher des tâches à des processus.\vspace{.4em}\\
        \footnotesize{\cvtag{Go}}\\
        \end{minipage}
         
        \vspace{.5em}
        \\*
                        \begin{minipage}[t]{\dimexpr(\linewidth) - 1.5em}
        
                \textbf{\textsc{WeRobot.fr}}%
                \hfill \textsc{2018}\smallskip\\
        \iconwithtext{icons/link.svg}{\link{https://werobot.fr}{werobot.fr}}
        \vspace{.4em} 
        \\
        Un site vitrine accompagné d'un blog pour l'association de robotique locale We Robot.\vspace{.4em}\\
        \footnotesize{\cvtag{Nuxt.js}\cvtag{Vue.js}\cvtag{PHP}\cvtag{Slim Framework}\cvtag{MariaDB}}\\
        \end{minipage}
         
        \vspace{.5em}
        \\*
                        \begin{minipage}[t]{\dimexpr(\linewidth) - 1.5em}
        
                \textbf{\textsc{RetroBox}}%
                \hfill \textsc{2018}\smallskip\\
        \iconwithtext{icons/link.svg}{\link{https://retrobox.tech}{retrobox.tech}}
        \vspace{.4em} 
        \\
        E-commerce de A à Z pour vendre des consoles RetroBox et permettre la gestion à distance de celle ci par le client.\vspace{.4em}\\
        \footnotesize{\cvtag{Nuxt.js}\cvtag{Vue.js}\cvtag{PHP}\cvtag{Slim Framework}\cvtag{MariaDB}\cvtag{Socket-io}\cvtag{Stripe}\cvtag{Paypal}\cvtag{Electron}}\\
        \end{minipage}
                    \end{longtable}

    % Section: Volunteering experiences
    \sectionTitle{Expériences de bénévolat}
    \begin{longtable}{R{\leftcolumn}|E}
        \textbf{Juillet 2021} & \textbf{Coupe de france de robotique} \\*
                                       & \textsc{Planéte Sciences} \\
                                       & \par{En 2021 puis en 2022 je bénévole à l'organisation de l'événement par l'association Planète Sciences. Je suis responsable du réseau informatique ou encore de l'opération du logiciel d'arbitrage.} \\
                \emptySeparator
                \textbf{Août 2018} & \textbf{Troupe de spectacle} \\*
                                       & \textsc{SGDF Louviers Val-de-Reuil} \\
                                       & \par{Engagé avec la troupe de pionniers Scouts et Guides de France de Louviers, nous avons créé le spectacle "Imaginarium Dream" pour le jouer pendant l'été dans des maisons de retraites ou des centres de vacances. Dans ce cadre, j'ai participé à la technique des sons et lumières des représentations.} \\
                \emptySeparator
                \textbf{Juillet 2017} & \textbf{Protection de la fôret} \\*
                                       & \textsc{SGDF Louviers Val-de-Reuil} \\
                                       & \par{Avec mon groupe de Scouts et Guides de France dans le cadre du programme "Nature et environnement" j'ai participé à la surveillance du secteur de Martigues contre les feux de fôrets pendant 2 semaines en Juillet 2017.} \\
                \end{longtable}


    \vspace{1em}
    \pagebreak

    % Section: Education
    \sectionTitle{Parcours scolaire}
    \begin{longtable}{R{\leftcolumn}|E}
        \textbf{Juillet 2022} & \textbf{Classe préparatoire aux grandes écoles} \\*
    \textbf{Septembre 2020} & \textsc{Lycée Saint-Exupéry}, Mantes-la-Jolie, France \\*
         % & \begin{minipage}[t]{\rightcolumnlength}
         %            \begin{itemize}
         %                \item{hello}
         %                \item{hello}
         %                \item{hello}
         %            \end{itemize}
         %           \end{minipage} \\
           &  \\*
                \emptySeparator
                \textbf{Juillet 2020} & \textbf{Lycée} \\*
    \textbf{Septembre 2017} & \textsc{Lycée André Malraux}, Gaillon, France \\*
         % & \begin{minipage}[t]{\rightcolumnlength}
         %            \begin{itemize}
         %                \item{hello}
         %                \item{hello}
         %                \item{hello}
         %            \end{itemize}
         %           \end{minipage} \\
           & Obtention du bac scientifique  avec mention bien. \\*
                \emptySeparator
                \textbf{Juillet 2017} & \textbf{Collège} \\*
    \textbf{Septembre 2013} & \textsc{Collège Simone Signoret}, Aubevoye, France \\*
         % & \begin{minipage}[t]{\rightcolumnlength}
         %            \begin{itemize}
         %                \item{hello}
         %                \item{hello}
         %                \item{hello}
         %            \end{itemize}
         %           \end{minipage} \\
           & Obtention du brevet des collège  avec mention très bien. \\*
                \end{longtable}
    \vspace{.5em}

    \sectionTitle{Centres d'intérets}
    \begin{itemize}
                \item{\iconwithtext{icons/opensource.svg}{Open Source}}
                \item{\iconwithtext{icons/copyleft.svg}{Logiciel libre}}
                \item{\iconwithtext{icons/robot.svg}{Robotique}}
                \item{\iconwithtext{icons/database.svg}{Données ouvertes}}
                \item{\iconwithtext{icons/bolt.svg}{Électronique}}
            \end{itemize}
    \vspace{1.1em}
    % Section: Langues
    \sectionTitle{Langues}
    \begin{keywords}
                \keywordsentry{Français}{Natif}
                \keywordsentry{Anglais}{Courant}
            \end{keywords}

\end{document}
